Последовательность чисел Коллатца
===

### Числа Коллатца

Последовтельность _чисел Коллатца_ высчитывается следующим образом:
Берём любое натуральное число n. Если оно чётное, то делим его на 2, а если нечётное, то умножаем на 3 и прибавляем 1 (получаем 3n + 1). Над полученным числом выполняем те же самые действия, и так далее.
Визуальизация последовательности представлена на картинке:
![](https://avatars.mds.yandex.net/get-zen_doc/1574327/pub_5f29d353167fe43864be8e98_5f29ddeb439af25b3a782f62/scale_1200)

Для более подробного ознакомления ([Статья на вики](https://ru.wikipedia.org/wiki/Гипотеза_Коллатца))
### Реализация
##### Составление последовательности
Для составления последовательности напишем код, исполняющий алгоритм, описанный выше.
```python
def creating_a_sequence(n: int) -> list:
    if n < 1:
        return "Введено некоректное значение"
    sequence = []
    while n != 1:
        sequence.append(n)
        if n % 2:
            n = n * 3 + 1
        else:
            n = n // 2
    sequence.append(1)
    return sequence
```

Дли поиска максимальнго значения пропишем ф-ию, которая будет брать за начальное значение первое число из последовательности, а после сравнивать его и перезаписывать, в случае, если выбранное значение больше.

```python
def find_max(n: int) -> int:
    sequence = creating_a_sequence(n)
    num = 1
    for _ in sequence:
        if _ > num:
            num = _
    return num
```
